<!-- Copyright (c) 2012 by Subset Games. All rights reserved -->

<!--   
			SUMMARY  - 
A list of all main events to be called by lists
	does not include sub-events)
	
Structure:
	START_BEACON_ENGI
	STORE_ENGI
	NOTHING_ENGI

Items:
	ENGI_GIFT
	ENGI_FLEET_DELAY
	ENGI_MONSTER
	
Hostile:
	ENGI_MANTIS_FIGHT		NEW!!!
	ENGI_REBEL_FIGHT		NEW!!!
	ENGI_PIRATE_FIGHT		NEW!!!
	
Neutral:
	ENGI_STATION_DISTRESS    (could be quest or distress - uses SAVE_ENGI_STATION)
	
Environment:
	
Boarders:

Special
--->


<!--
Idea - make an event where you're fighting to save an engi ship but theres mantis on board. - super bonus if its crewDead.

-->
	

<!--------------------------------
	ENGI EVENTLIST     ''   " " "
---------------------------------->



<eventList name="ITEMS_ENGI">
	<event load="ENGI_GIFT"/>
	<event load="ENGI_FLEET_DELAY"/>
<!--	<event load="ENGI_MONSTER"/> -->
	<event load="ENGI_SURRENDER"/>
	
	<event load="FIND_DRONE"/>
	<event load="FIND_WEAPON"/>
	<event load="REFUEL_STATION"/>
</eventList>

<eventList name="HOSTILE_ENGI">
	<event load="ENGI_MANTIS_FIGHT"/>
	<event load="ENGI_REBEL_FIGHT"/>
	<event load="ENGI_PIRATE_FIGHT"/>
	
	<event load="PIRATE"/>
	<event load="PIRATE_CHOICE"/>
	<event load="REBEL"/>
	<event load="SQUAT_WARNING"/>
	<event load="PIRATE_ASTEROID"/>
	<event load="PIRATE_SUN"/>
	<event load="PIRATE_NO_ESCAPE"/>
</eventList>

<eventList name="NEUTRAL_ENGI">
	<!--<event load="ENGI_UNLOCK_1"/> -->
	<event load="ENGI_STATION_DISTRESS"/>
	<event load="MANTIS_FIGHT_CHOICE"/>
	<event load="MANTIS_CIVILIAN"/>
	
	<event load="PIRATE_BRIBER"/>
	<event load="ASTEROID_EXPLORE"/>
	<event load="BROKEN_REBEL_DRONE"/>
	<event load="AUTO_DEFENSE_ITEM"/> 
	
	<event load="ALISON_MANTIS_CREW"/> <!-- new alison written event -->
	
	<event load="ZOLTAN_CREW_STUDY"/>
	
	<event load="ASTEROID_DERELICT_SHIP"/> <!-- CRYSTAL UNLOCK-->
	
	<event load="REFUGEE_NO_DISTRESS"/> <!--DLC - newEvents-->
	<event load="WRECKAGE_EVENT"/> <!--DLC - newEvents-->
	<event load="FUELING_STATION"/> <!--DLC - newEvents-->
	<event load="CONFUSED_MANTIS"/> <!--DLC - newEvents-->
	<event load="ENGI_SEX"/><!--DLC - below-->
	<event load="ENGI_VIRUS"/> <!--DLC - below-->
</eventList>

<eventList name="DISTRESS_BEACON_ENGI">
	<event load="ENGI_STATION_DISTRESS"/>
	<event load="DISTRESS_ENGI_REBEL"/>
	<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR"/>
	
	<event load="CIVILIAN_ASTEROIDS_BEACON"/>  
	<event load="FRIENDLY_BEACON"/>
	<event load="TRAP_BEACON"/>
	<event load="DISTRESS_TRAPPED_MINER"/>
	<event load="DISTRESS_INFESTATION"/>
	<event load="DISTRESS_SATELLITE_DEFENSE"/>
</eventList>

<eventList name="QUESTS_ENGI">
	<event load="QUEST_ESCORT"/>
	<event load="MERCHANT_REQUEST"/>
	<event load="FEDERATION_PLANET_SIGNAL"/>
	<event load="MERCENARY_WORK_START"/>
</eventList>






<!-----------
		STRUCTURE!!!
	Others events necessary for strucrtural stuff
------------>

<event name="START_BEACON_ENGI">
	<text load="START_BEACON_ENGI"/>
</event>
<textList name="START_BEACON_ENGI">
	<text>Você chegou no espaço Engi. Os Mantis vêm ameaçando os principais planetas dos Engi, mas você deve ser capaz de se abastecer para sua jornada.</text>
	<text>Você chegou no espaço Engi. A queda da Federação tem trazido tempos difíceis para essas formas de vida robóticas, mas eles geralmente estão dispostos a ajudar.</text>
</textList>

<event name="STORE_ENGI">
	<text load="STORE_ENGI"/>
	<store/>
</event>
<textList name="STORE_ENGI">
	<text>Os Engi conseguem fazer coisas incríveis com a sucata. A colônia Engi neste local está vendendo equipamento justamente para isso.</text>
	<text>Uma mensagem chega: "Sua sucata, nossa. Nossas armas, para você." Você está prestes a ligar os escudos quando percebe que é apenas um mercador Engi querendo fazer uma troca.</text>
	<text>Uma nave Engi entra em contato: "Melhoria do motor necessária para viagem para casa. Venda de equipamento necessária para melhoria do motor."</text>
</textList>

<event name="NOTHING_ENGI">
	<text load="NOTHING_ENGI"/>
</event>
<textList name="NOTHING_ENGI">
	<text>O complexo arranjo de fuselagens e capacitores FTL flutuando abandonados no espaço sugere que os Engi estiveram aqui há pouco tempo; mas não estão mais.</text>
	<text>Você chega em um planeta verde com grande planícies e cachoeiras. Seria de pouco interesse para os Engi próximos.</text>  <!-- JUSTIN TO DO-  MAKE GREEN PLANET-->
	<text>Você chegou próximo a um pátio de construção Engi. A maioria dos Engi mantêm-se sobre dois pés pela força do hábito mas aqui você vê alguns deles trabalhando unidos para criar massivas máquinas orgânicas especializadas em construir naves. Realmente uma visão e tanto.</text>
	<text>Mesmo apensar de cada "indivíduo" Engi ser formado por trilhões de nano-robôs, a cultura deles gira em torno de interações sociais tradicionais. Uma estação próxima parece ter sido construída para entretenimento de viajantes Engi.</text>
	<text>Você avista algumas estações espaciais e frotas Engi por perto. Apesar de parecerem um monte de sucatas velhas coladas umas nas outras, são na verdade um modelo de eficiência. Eles só não têm noção estética em suas construções.</text>
	<text>Esse sistema aparenta ser bem pacífico. Você não tem certeza de quanto tempo isso vai durar devido às ameaças combinadas dos Rebeldes e dos Mantis.</text>
	<text>Existem algumas naves comerciantes passando pela área mesmo com a ameaça de invasão Mantis. Sem dúvidas em busca de comprar a tecnologia eficiente dos Engi.</text>
	<text>Você avista um pequeno cargueiro Rebelde à distância. Você disfarça e tenta se misturar com o restante do tráfego. Entretanto, é surpreendente avistar uma nave militar Rebelde sozinha em espaço Engi.</text>
	<text>Os Engi parecem ter evitado esse ponto em particular, junto com todas as outras formas de vida. Você mantém os olhos abertos, mas liga o motor FTL em todo caso.</text>
	<text>Um conjunto de satélites Engi em órbita de um planeta próximo são a única pista de que a espécie mecânica esteve por aqui. Você tem outros lugares para ir.</text>
</textList>








<!-----------
		ITEMS!!!
	Events that give items
------------>

<event name="ENGI_GIFT">
	<text load="ENGI_GIFT"/>
	<autoReward level="RANDOM">standard</autoReward>
</event>
<textList name="ENGI_GIFT">
	<text>Uma nave Engi entra em contato: "Identidade: Federação? Probabilidade pequena. Implica em... ressurreição. Implica em... esperança. Assistência sugerida." Eles oferecem alguns suprimentos.</text>
	<text>Você cruza com uma nave cargueira Engi em disparada para casa antes que as frotas Mantis tentem dominar este setor. Eles ficarão felizes em entregar parte da carga para viajarem mais rápido.</text>
	<text>Você faz contato com uma estação científica Engi isolada que se mantém na área apesar de uma possível invasão Mantis. Eles sugerem que você use uma tecnologia experimental.</text>
	<text>Aqui foi o lugar de uma batalha recente. Ou uma demonstração de força dos Mantis, ou os Engi não estavam dispostos a partir pacificamente. Você procura pelos escombros.</text>
</textList>

<event name="ENGI_FLEET_DELAY" unique="true">
	<text>Você percebe uma colônia Engi se escondendo do outro lado de uma lua próxima. Na real, eles estão escavando um depósito de equipamentos da guerra entre a Federação e os Mantis, e sugerem que talvez isso possa ser usado para atrair a atenção da frota rebelde.</text>
	<choice>
		<text>Armar uma carga explosiva no depósito.</text>
		<event>
			<text>Você transfere alguns mísseis e os Engi os armam para explodir antes de forjar um pedido de socorro para atrair a atenção da frota.</text>
			<item_modify>
				<item type="missiles" min="-2" max="-2"/>
			</item_modify>
			<modifyPursuit amount="-2"/>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Assegurar o depósito.</text>
		<event>
			<text>Você espera os Engi terminarem a escavação e recolhe os suprimentos para a nave.</text>
			<autoReward level="MED">drone</autoReward>
		</event>
	</choice>
</event>

<event name="ENGI_MONSTER" unique="true">  <!-- TO DO - Need black image!!!!!! JUSTIN!!!! -->
	<img back="BG_DARK" planet="NONE"/>
	<text>Ao chegar, você é urgentemente contatado por uma nave científica Engi ao longe. "Recomendamos que você não veja a criatura." Não há nada no scanner, então é quando você percebe que não pode ver a criatura porque está dentro dela!</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Saltar imediatamente.</text>
		<event/>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="sensors" lvl="3">
		<text>(Sensores Melhorados) Scannear a monstruosidade.</text>
		<event>
			<text>Você detecta um padrão ondular arrítmico e fraco. Será que a criatura está se comunicando? Você repassa suas observações para a nave Engi e eles agradecem.</text>
			<autoReward level="LOW">augment</autoReward>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="ADV_SCANNERS">
		<text>(Scanners de Longo Alcance) Scannear a monstruosidade.</text>
		<event>
			<text>Você detecta um padrão ondular arrítmico e fraco. Será que a criatura está se comunicando? Você repassa suas observações para a nave Engi e eles agradecem.</text>
			<autoReward level="LOW">augment</autoReward>
		</event>
	</choice>
</event>




<event name="ENGI_SURRENDER" unique="true">
	<text>Uma nave Engi na vizinhaça, ao perceber você chegar armado até os dentes, imediatamente comunica sua rendição: "Objetivo: riquezas. Motivação: sobrevivência. Transferência de recursos aceitável?"</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Explicar que você é amigável.</text>
		<event load="ENGI_SURRENDER_LIST"/>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Aceitar a oferta de rendição.</text>
		<event>
			<text>Eles obedientemente transferem os recursos e vão embora. Dinheiro na faixa.</text>
			<autoReward level="RANDOM">standard</autoReward>
		</event>
	</choice>
</event>
<eventList name="ENGI_SURRENDER_LIST">
	<event>
		<text>Eles parecem aliviados, e ansiosos para partir. Eles vão embora sem dizer adeus.</text>
	</event>
	<event>
		<text>Eles ficam satisfeitos com sua explicação. "Benéfico. Objetivo: viagem muito, muito longa. Recursos compatíveis com transferência." Eles enviam de boa vontade, e você fica feliz com isso.</text>
		<autoReward level="RANDOM">standard</autoReward>
	</event>
</eventList>






<!-----------
		HOSTILE!!!
	Events that call up a fight for sure
------------>

<event name="ENGI_MANTIS_FIGHT">
	<text load="ENGI_MANTIS_FIGHT"/>
	<ship load="MANTIS_FIGHT" hostile="true"/>
</event>
<textList name="ENGI_MANTIS_FIGHT">
	<text>Um indistinto sinal de radar se mostra ser uma nave de ataque Mantis procurando os resquícios de um cargueiro Engi. Eles se voltam para você e lutam.</text>
	<text>Você cruza com um saqueador Mantis disparando a esmo contra uma indefesa estação de suprimentos Engi. Ao descobrir que suas armas não são páreo para a blindagem da estação, eles se voltam para você. Estações de batalha!</text>
	<text>A área parece limpa e você se prepara para saltar, mas um batedor Mantis aparece atrás de você! Eles estão tão surpresos quanto, mas mesmo assim já estão com as armas preparadas.</text>
	<text>Você encontra uma nave Mantis pertubando uma pequena esquadra Engi. Os Engi conseguem saltar e vão embora, deixando você para encarar o perturbador!</text>
</textList>

<event name="ENGI_REBEL_FIGHT">
	<text>O caça rebelde aqui parece sugerir que integrantes da frota rebelde já estão em incursão dentro do espaço Engi. Você se move para enfretá-lo.</text>
	<ship load="REBEL" hostile="true"/>
</event>

<event name="ENGI_PIRATE_FIGHT">
	<text>Deveria existir por aqui alvos valiosos para os piratas antes de a guerra começar. O pirata que você encontrou parece esgotado, mas faminto. Você terá que lutar!</text>
	<ship load="PIRATE" hostile="true"/>
</event>




<!-----------
		NEUTRAL!!!
	Events that could have a fight
------------>

<event name="ENGI_STATION_DISTRESS" unique="false">
	<text>Você recebe um pedido de socorro de uma nave Engi próxima. "Assistência requerida. Perigo presente. Destruição iminente."</text>
	<choice>
		<text>Responder o pedido e se mover para ajudar.</text>
		<event load="ENGI_STATION_DISTRESS_LIST"/>
	</choice>
	<choice>
		<text>Manter a distância.</text>
		<event/>
	</choice>
</event>
<eventList name="ENGI_STATION_DISTRESS_LIST">
	<event>
		<text>Você recebe outra mensagem da nave, dessa vez com um Mantis no monitor. "Criaturas estúpidas," ele grita. Os sensores indicam que a nave está se movendo para atacar e invasores teleportam da estação.</text>
		<ship load="ENGI_MANTIS_CONTROLLED" hostile="true"/>
		<boarders min="1" max="2" class="mantis"/>
	</event>
	<event>
		<text>Você se aproxima e vê uma nave Mantis atacando uma pequena estação espacial Engi. Você se prepara para lutar!</text>
		<ship load="MANTIS_ENGI_STATION" hostile="true"/>
	</event>
</eventList>
<eventList name="SAVE_ENGI_STATION">
	<event>
		<text>A estação Engi foi desmantelada e há sinais de uma violenta batalha. Os Mantis devem ter deixado o pedido de socorro ativo para atrair outras naves para uma armadilha.</text>
	</event>
	<event>
		<text>A estação estava em processo de ser evacuada. Um grupo de civis Engi oferecem expressam gratidão enquanto finalizam os preparativos para partir. Eles oferecem um pouco de combustível como recompensa.</text>
		<autoReward level="MED">fuel_only</autoReward>
	</event>
	<event>
		<text>A estação entra em contato: "Gratidão. Probabilidade esperada de derrota sem assistência... 86.2 porcento. Peça recompensa apropriada."</text>
		<choice hidden="true">
			<text>Pedir combustível.</text>
			<event>
				<text>"Pedido aceito. Transferindo combustível."</text>
				<autoReward level="HIGH">fuel</autoReward>
			</event>
		</choice>
		<choice hidden="true">
			<text>Pedir arma.</text>
			<event>
				<text>"Pedido aceito. Transferindo arma."</text>
				<autoReward level="LOW">weapon</autoReward>
			</event>
		</choice>
		<choice hidden="true">
			<text>Pedir drone.</text>
			<event>
				<text>"Pedido aceito. Transferindo projeto de drone."</text>
				<autoReward level="LOW">drone</autoReward>
			</event>
		</choice>
		<choice req="engi" hidden="true">
			<text>(Tripulante Engi) Ameaça não resolvida. Atual comando da missão: Protocolo 52.34.</text>
			<event>
				<text>Eles respondem: "Entendido. Restabelecimento de suma importância da Federação. Transmitindo coordenadas da base escondida. Reparando a fuselagem e instalando aparato ofensivo."</text>
				<autoReward level="LOW">weapon</autoReward>
				<quest event="HIDDEN_FEDERATION_BASE_LIST"/>
				<damage amount="-10"/>
			</event>
		</choice>
	</event>
	<event>
		<text>Eles agradecem pela assistência e quando você conta sobre sua missão, um dos Engi pergunta se pode ajudar. Você o recebe a bordo.</text>
		<crewMember amount="1" class="engi"/>
		<autoReward level="LOW">standard</autoReward>
	</event>
</eventList>



<!-----------
		DISTRESS!!!
	Events that havea distress beacon  
------------>

<event name="DISTRESS_ENGI_REBEL" unique="true">
	<text>O pedido de socorro vem de uma pequena nave Engi sob ataque de um caça rebelde, mas quando os Rebeldes notam o símbolo da Federação, eles se viram para atacar!</text> 
	<distressBeacon/>
	<ship load="DISTRESS_ENGI_REBEL" hostile="true"/>
</event>
<event name="DISTRESS_ENGI_REBEL_RESULT">
	<text>A nave Engi se mostra terrivelmente equipada, praticamente uma carroça (sério). Eles estão tentando escapar dos Rebeldes e precisam de toda ajuda que puderem conseguir.</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Entregar 25 peças de sucata.</text>
		<event load="DISTRESS_ENGI_REBEL_LIST1"/>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Entregar 40 peças de sucata, 2 mísseis e 2 células de combustível.</text>
		<event load="DISTRESS_ENGI_REBEL_LIST2"/>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Entregar nada.</text>
		<event>
			<text>Os Engi não sentem medo, então eles não te desejam mal quando você explica que não quer ajudar. Eles seguem o caminho deles e você faz o mesmo.</text>
		</event>
	</choice>
</event>
<eventList name="DISTRESS_ENGI_REBEL_LIST1">
	<event>
		<text>As palavras que eles usam são: "Necessidade = satisfeita", mas você considera por gratidão. Eles dão mais um salto na longa jornada de volta para casa.</text>
		<item_modify>
			<item type="scrap" min="-25" max="-25"/>
		</item_modify>
	</event>
	<event>
		<text>Os Engi estão agradecidos. Eles não têm nenhum suprimento ou arma sobrando, mas eles enviam um dispensário de unidades médicas que se auto-teleportam que eles esperam que não os faça falta.</text>
		<weapon name="BOMB_HEAL"/>
		<item_modify>
			<item type="scrap" min="-25" max="-25"/>
		</item_modify>
	</event>
	<event>
		<text>Os Engi estão agradecidos. Eles não têm muitos suprimentos mas mesmo assim oferecem um projeto de drone para você usar.</text>
		<drone name="RANDOM"/>
		<item_modify>
			<item type="scrap" min="-25" max="-25"/>
		</item_modify>
	</event>
</eventList>
<event name="DISTRESS_ENGI_REBEL_LIST2">
	<text>Eles não conseguiriam fazer mais do que alguns saltos com a nave daquele jeito. Você fornece a eles toda munição e suprimento que possam precisar na viagem para casa. "Tamanha generosidade inesperada. Erro de sintaxe para bem-estar [valor muito alto]. Aceite este presente."</text>
	<item_modify>
		<item type="scrap" min="-40" max="-40"/>
		<item type="fuel" min="-2" max="-2"/>
		<item type="missiles" min="-2" max ="-2"/>
	</item_modify>
	<augment name="NANO_MEDBAY"/>
</event>
		
		
		
<event name="DISTRESS_ENGI_REACTOR" unique="true">
	<text>Você chega em uma estação de pesquisa Engi arrasada pelas chamas, seu pedido de socorro não fora respondido - atacada por piratas ou provavelmente pelos Mantis. Talvez haja alguém vivo, ou talvez alguma coisa de valor deixada a bordo.</text>
	<distressBeacon/>
	<choice hidden="true">
		<text>Entrar na estação.</text>
		<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR_LIST1"/>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Ignorar.</text>
		<event>
			<text>O lugar parece devastado, provavelmente nada de útil por lá. Hora de partir.</text>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="sensors" lvl="2">
		<text>(Sensores Melhorados) Realizar outra varredura.</text>
		<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR_SCAN"/>
	</choice>
	<choice hidden="true" req="ADV_SCANNERS">
		<text>(Scanners de Longo Alcance) Realizar outra varredura.</text>
		<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR_SCAN"/>
	</choice>
</choice>
<eventList name="DISTRESS_ENGI_REACTOR_LIST1">
	<event>
		<text>Você envia uma equipe para investigar, mas não há nada exceto pelo fedor ácido do equipamento Engi queimado. Esse lugar já era.</text>
	</event>
	<event>
		<text>Sua equipe informa sobre um Engi ferido e um projeto de drone funcional. Então alguém grita. O reator da estação está sobrecarregando e não há tempo a perder!</text>
		<choice hidden="true">
			<text>Salvar o Engi!</text>
			<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR_ENGI"/>
		</choice>
		<choice hidden="true">	
			<text>Salvar o projeto de drone.</text>
			<event load="DISTRESS_ENGI_REACTOR_DRONE"/>
		</choice>
		<choice hidden="true">
			<text>Salvem a si mesmos!</text>
			<event>
				<text>É uma ordem difícil mas a vida da sua equipe é prioridade. Eles largam tudo e retornam à nave sãos e salvos. Depois de se afastar um pouco você vê a estação explodir.</text>
				<autoReward level="LOW">scrap_only</autoReward>
			</event>
		</choice>
	</event>
</eventList>
<eventList name="DISTRESS_ENGI_REACTOR_ENGI">
	<event>
		<text>Um de seus tripulantes valentemente agarra o Engi e o joga para a câmara de ar logo antes do reator explodir e a porta blindada fechar. Você não tem escolha a não ser lamentar seu sacrifício e seguir em frente.</text>
		<removeCrew>
			<clone>true</clone>
			<text>O corajoso clone do tripulante sai da Sala de Clonagem, orgulhoso de si mesmo após um ato tão heroico.</text>
		</removeCrew>
		<choice hidden="true">
			<text>Continuar...</text>
			<event>
				<text>O Engi salvo se oferece para se juntar a sua tripulação.</text>
				<crewMember amount="1" class="engi"/>  
				<autoReward level="LOW">scrap_only</autoReward>
			</event>
		</choice>
	</event>
	<event>
		<text>Sua tripulação retorna sã e salva para a nave carregando consigo o Engi ferido. Depois de se afastar um pouco você vê a estação explodir. O Engi, impressionado com sua tripulação, se voluntaria para se juntar a você.</text>
		<crewMember amount="1" class="engi"/>  
		<autoReward level="LOW">scrap_only</autoReward>
	</event>
</eventList>
<eventList name="DISTRESS_ENGI_REACTOR_DRONE">
	<event>
		<text>Sua equipe volta à nave com os suprimentos, mas enquanto faziam a transferência uma pequena explosão detona a câmara de ar e um membro da tripulação é sugado para o espaço!</text>
		<removeCrew>
			<clone>true</clone>
			<text>Felizmente, o membro da equipe estava perto o bastante da nave para a Sala de Clonagem revivê-lo.</text>
		</removeCrew>
		<autoReward level="LOW">scrap_only</autoReward>
	</event>
	<event>
		<text>Os Engi não sentem as coisas da mesma forma que as outras espécies. Eles desejariam que a tecnologia fosse salva. Sua equipe retorna sã e salva para a nave levando consigo o drone. Depois de se afastar um pouco você vê a estação explodir.</text>
		<autoReward level="LOW">drone</autoReward>
	</event>
</eventList>
<event name="DISTRESS_ENGI_REACTOR_SCAN">
	<text>A varredura revela que o reator da estação está sobrecarregando! E não apenas isso, mas um Engi ferido e um projeto de drone ainda estão a bordo! Não há tempo para salvar os dois...</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Salvar o Engi!</text>
		<event>
			<text>Sua equipe corre direto para o Engi e volta com tempo de sobra. Depois de se afastar um pouco você vê a estação explodir e o Engi fica tão impressionado com sua tripulação que se voluntaria para se juntar a você!</text>
			<crewMember amount="1" class="engi"/>  
			<autoReward level="LOW">scrap_only</autoReward>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Salvar o Projeto de Drone!</text>
		<event>
			<text>Os Engi não sentem as coisas da mesma forma que as outras espécies. Eles desejariam que a tecnologia fosse salva. Sua equipe corre direto para o equipamento e volta com tempo de sobra. Depois de se afastar um pouco você vê a estação explodir.</text>
			<autoReward level="LOW">drone</autoReward>
		</event>
	</choice>
</event>


<!-----------
		SPECIAL!!!
	Unique events
------------>

<event name="ENGI_UNLOCK_1" unique="true">
	<text>Você chega próximo a uma pequena frota de naves civis Engi. Uma simples decriptação e tradução da frequência de comunicação deles revela que eles estão numa discussão acalorada sobre algo que os pertuba.</text> 
	<choice>
		<text>Enviar uma mensagem perguntando se você pode ajudar.</text>
		<event>
			<text>Meio surpreso com a sua pergunta, o líder deles prontamente responde: "Oferta recusada com humilde gratidão. Assunto da discussão é particular, não diz respeito à Federação."</text>
		</event>
	</choice>
	<choice>
		<text>Ignorar e seguir em frente.</text>
		<event>
			<text>Você fica imaginando o que eles estavam discutindo a medida que você se prepara para saltar.</text>
		</event>
	</choice>
	<choice req="engi" hidden="true">
		<text>(Tripulante Engi) Pedir ao seu tripulante Engi para falar com eles.</text>
		<event>
			<text>Seu tripulante sincroniza na frequência deles para se comunicar diretamente. Você oferece ajuda e explica brevemente sua missão. Eles respondem: "Nossos objetivos têm pontos parecidos. Entretanto, nem tudo está aberto à discussão, discrição necessária."</text>
			<choice>
				<text>Oferecer ajuda.</text>
				<event>
					<text>"Tecnologias secretas roubadas pelos Mantis. Conexão implícita com os Rebeldes. Implícita. Seguimos Mantis até base Rebelde escondida, transferindo coordenadas."</text>
					<quest event="ENGI_UNLOCK_2REAL"/>
					<choice>
						<text>Continuar...</text>
						<event>
							<quest event="ENGI_UNLOCK_2FAKE"/>
							<text>"Entretanto, rastreamos segunda nave para base diferente. Calcularíamos probabilidade mas dados insuficientes. Não podemos arriscar conflito com Rebeldes. Além disso, precisamos de tempo para conseguir naves militares. Ajuda achar tecnologia?"</text>
							<choice>
								<text>Concordar.</text>
								<event/>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_2FAKE">
	<text>You arrive at one of the Rebel bases that the Engi told you about. It appears abandoned except for one scout ship. Perhaps you could extract information from them.</text>
	<ship load="REBEL_ENGI_UNLOCK_2FAKE" hostile="true"/>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_2FAKE_SURRENDER">
	<text>"Stop! I don't want to die here."</text>
	<choice>
		<text>Demand information on the stolen technology.</text>
		<event>
			<text>"Ah, so that's what you're after. Too bad, you followed the wrong ship. The envoy that passed through here was a fake, to trick fools like you. Now let us go!"</text>
			<choice>
				<text>Let them go.</text>
				<event>
					<ship hostile="false"/>
				</event>
			</choice>
			<choice>
				<text>Ignore him and attack.</text>
				<event>
					<text>"No, wait..." You cut the transmission and continue the assault.</text>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_2REAL">
	<text>You arrive at one of the Rebel bases that the Engi told you about. It appears abandoned except for one scout ship. Perhaps you could extract information from them.</text>
	<ship load="REBEL_ENGI_UNLOCK_2REAL" hostile="true"/>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_2REAL_SURRENDER">
	<text>"Stop! This isn't worth dying for..."</text>
	<choice>
		<text>Demand information on the stolen technology.</text>
		<event>
			<text>"Of course, that's why you're here. Yes, they passed by here but I had nothing to do with it, I don't know what they were carrying. I'll transmit coordinates. Now just let us go..."</text>
			<quest event="ENGI_UNLOCK_3"/>
			<choice>
				<text>Let them go.</text>
				<event>
					<text>You prepare an FTL message containing the coordinates to send to the Engi and get ready to jump.</text>
					<ship hostile="false"/>
				</event>
			</choice><!--   REMOVED THIS TO PREVENT DOUBLE QUESTS
			<choice>
				<text>Ignore him and attack.</text>
				<event>
					<text>"But we..." You cut the transmission and prepare an FTL message containing the coordinates to send to the Engies. You then focus on the battle.</text>
				</event>
			</choice>-->
		</event>
	</choice>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_3">
	<text>You have finally caught up with the ships you've been hunting. A hangar-sized cargo ship is being escorted by a number of Mantis ships. As you reconsider the assault, a squadron of Engi ships with pirate emblems jump in and assist you. You prepare to fight the Mantis but scans indicate they are manned by Rebels!</text>
	<ship load="MANTIS_ENGI_UNLOCK_3" hostile="true"/>
</event>
<event name="ENGI_UNLOCK_4">
	<text>The Engi emerge victorious from their battles with only minor losses. They message you, "Project X-ME56 commissioned by Federation military research division. Advanced stealth cruiser. Project finished during rebellion. Unable to reconnect with Federation military command."</text>
	<choice>
		<text>Ask about the Mantis ships.</text>
		<event>
			<text>"Likely ploy by Rebels to avoid breaking non-aggression pact with Engi. 97.56 percent likely. Your mission to assist last Federation fleet, correct? Coordinates?"</text>
			<choice hidden="true">
				<text>Transmit coordinates of Federation command.</text>
				<event>
					<text>"Satisfactory. Delivery of tech will assist in Federation cause. Gratitude alone insufficient. Commencing ship repair and compensation." Their crews deliver an advanced augmentation for installation but you're more pleased to hear that the Federation will have an improved arsenal.</text>
					<damage amount="-20"/>
					<autoReward level="HIGH">standard</autoReward>
					<augment name="SYSTEM_CASING"/>
					<unlockShip id="1">The Engi secret tech has been delivered to the hangar. The stealth ship has been unlocked!</unlockShip>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>







<!-----------

***************************************
		DLC!!!
	Events added with the DLC
***************************************
	
	------------>
	
	

<event name="ENGI_SEX" unique="true">
	<text>What appeared to be a single damaged ship is in fact two ships that have smashed into each other... there is a flurry of comm signals and damage, and it's hard to determine what occurred. The vessels appear to be... Engi? They look locked together by the impact and can't free themselves.</text>
	<choice hidden="true">
		<text>Attempt to help the ships by prying them apart.</text>
		<event>
			<text>To your surprise, one of the Engi vessels attacks! One ship detaches itself, surprisingly still quite whole, and opens fire - it looks like it's somehow identified you as hostile!</text>
			<ship load="ENGI_SEX_SHIP" hostile="true"/>
		</event>
	</choice>
	<choice hidden="true">
		<text>Ignore the damaged vessels.</text>
		<event/>
	</choice>
	<choice req="engi">
		<text>[Engi Crew] Have your Engi crewmember hail the vessel and assess the damage.</text>
		<event>
			<text>Your Engi crewmember refuses. In a halting use of adjectives and nouns, followed by some animated holographic aids, the Engi explains the ships are... using each other to, loosely translated, "achieve a union." For some reason, this consolidation of ship matter sounds embarrassing and personal.</text>
			<choice hidden="true">
				<text>Continue...</text>
				<event>
					<text>You elect to leave the two Engi ships... to their "business." After questioning your Engi crewmember, however, you do manage to salvage what scrap parts you can from the perimeter, even though you feel slightly dirty for doing so.</text>
					<autoReward level="MEDIUM">stuff</autoReward>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<ship name="ENGI_SEX_SHIP" auto_blueprint="SHIPS_CIRCLE">
	<destroyed>
		<text>With the ship destroyed, the remaining Engi ship hails you frantically and explains the situation to you.</text>
		<choice hidden="true">
			<text>Continue...</text>
			<event load="ENGI_SEX_SHIP_DONE"/>
		</choice>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>With the ship disabled, the remaining Engi ship hails you frantically and explains the situation to you.</text>
		<choice hidden="true">
			<text>Continue...</text>
			<event load="ENGI_SEX_SHIP_DONE"/>
		</choice>
	</deadCrew>
</ship>
<event name="ENGI_SEX_SHIP_DONE">
	<text>Apparently, you interrupted the equivalent of a "consolidation" of two ships that were using each other's parts to construct a new vessel. The Engi were not truly hostile, their targeting computers had not finished adjusting. There's nothing to be done about it now. You leave the remains for the surviving ship.</text>
</event>


<!-- Right now you can get this more than once in a game.  Dunno how good that is -->
<event name="ENGI_VIRUS" unique="true">
	<text>The Engi are awaiting you at the beacon, with their weapons on-line! They explain a computer virus that is wanted for hostile acts against the Engi (multiple counts of binary scrambling, nano-dissolution, and variable interference) is aboard your vessel.</text>
	<choice>
		<text>Continue...</text>
		<event>
			<text>They insist they must destroy your ship to prevent the virus from escaping!</text>
			<choice hidden="true">
				<text>Hold on! Let us try to purge the system code!</text>
				<event>
					<text>Wiping your engine core and shields proves useless... eventually you trap the virus in the weapons systems to purge it, but before you do, the Engi grow restless and attack!</text>
					<status type="divide" target="player" system="shields" amount="2"/>
					<status type="divide" target="player" system="engines" amount="2"/>
					<ship load="ENGI_VIRUS_SHIP" hostile="true"/>
				</event>
			</choice>
			<choice hidden="true">
				<text>Attack the Engi vessel!</text>
				<event>
					<text>The Engi be damned, no one threatens your ship. You prepare for a fight!</text>
					<ship load="ENGI_VIRUS_SHIP" hostile="true"/>
				</event>
			</choice>
			<choice req="hacking" lvl="1" max_group="0" hidden="true">
				<text>[Hacking System] Isolate and quarantine the virus.</text>
				<event>
					<text>It takes some time, and the virus is slippery, but you eventually confine it to a useless sub-system prison where it frantically begins calculating insults at you. You eject the system from the ship and then silence the little binary criminal with your weapons.</text>
					<choice hidden="true">
						<text>Continue...</text>
						<event>
							<text>The Engi thank you for deleting the virus, and jump away. They offer a unique ship augmentation as a reward.</text>
							<autoReward level="LOW">standard</autoReward>
							<augment name="DRONE_SPEED"/>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice req="hacking" lvl="2" max_group="0" hidden="true">
				<text>[Improved Hacking] Reprogram the virus.</text>
				<event>
					<text>You proceed to interface with the virus and optimize its repair and benevolence routines.</text>
					<choice hidden="true">
						<text>Continue...</text>
						<event>
							<text>After a few minutes, the virus "sees the light" and integrates itself in a positive manner with the computer society on your ship, repairing your hull and attempting to optimize your reactor.</text>
							<damage amount="-15"/>
							<upgrade amount="1" system="reactor"/>
							<choice hidden="true">
								<text>Continue...</text>
								<event>
									<text>The Engi thank you for deleting the virus, and jump away. They offer a unique ship augmentation as a reward.</text>
									<augment name="DRONE_SPEED"/>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice req="hacking" lvl="3" max_group="0" hidden="true">
				<text>[Advanced Hacking] Reprogram the virus.</text>
				<event>
					<text>You proceed to interface with the virus and optimize its repair and benevolence routines.</text>
					<choice hidden="true">
						<text>Continue...</text>
						<event>
							<text>After a few minutes, the virus "sees the light" and integrates itself in a positive manner with the computer society on your ship, repairing your hull and attempting to optimize your reactor.</text>
							<damage amount="-30"/>
							<upgrade amount="1" system="reactor"/>
							<choice hidden="true">
								<text>Continue...</text>
								<event>
									<text>The Engi thank you for deleting the virus, and jump away. They offer a unique ship augmentation as a reward.</text>
									<augment name="DRONE_SPEED"/>
								</event>
							</choice>
						</event>
					</choice>
				</event>
			</choice>
			<choice req="anaerobic" hidden="true">
				<text>[Lanius Crew] Your Lanius crewmember gestures frantically.</text>
				<event>
					<text>Oddly enough, the Lanius seems aware of which computer the virus is present in, and proceeds to... digest the terminal. There is a burst of O2, and the Engi ship powers down its weapons, no longer sensing the virus on board. The Engi send some parts over to repair your damaged computer, along with a unique ship augmentation as a reward for terminating the virus.</text>
					<autoReward level="MEDIUM">scrap_only</autoReward>
					<augment name="DRONE_SPEED"/>
				</event>
			</choice>
			<choice req="engi" hidden="true">
				<text>[Engi Crew] Have your Engi crewmember negotiate with the Engi ship.</text>
				<event>
					<text>As the Engi attempts to contact the vessel and negotiate, your Engi crewmember suddenly dissolves into nanites - the virus has murdered again! Detecting activity on board your ship, the Engi vessel opens fire!</text>
					<ship load="ENGI_VIRUS_SHIP_ALT" hostile="true"/>
					<removeCrew class="engi">
						<clone>false</clone>
						<text>The virus appears to have disrupted your clone bay's capability to revive the lost crewmember!</text>
					</removeCrew>
				</event>
			</choice>
		</event>
	</choice>
</event>
<ship name="ENGI_VIRUS_SHIP" auto_blueprint="SHIPS_CIRCLE">
	<destroyed>
		<text>With the ship destroyed, you detect that the virus has abandoned your ship and disappeared somewhere within the systems of the wreckage. It will likely infect whatever Engi ship passes next, but your mission is too vital to risk re-infection by stopping it.</text>
		<autoReward level="MEDIUM">standard</autoReward>
		<status type="clear" target="player" system="engines" amount="100"/>
		<status type="clear" target="player" system="shields" amount="100"/>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>With the Engi crew dead, you detect that the virus has abandoned your ship and disappeared somewhere within the systems of Engi vessel. It will likely infect whatever Engi ship passes next, but your mission is too vital to risk re-infection by stopping it.</text>
		<autoReward level="MEDIUM">standard</autoReward>
		<status type="clear" target="player" system="engines" amount="100"/>
		<status type="clear" target="player" system="shields" amount="100"/>
	</deadCrew>
</ship>
<ship name="ENGI_VIRUS_SHIP_ALT" auto_blueprint="SHIPS_CIRCLE">
	<destroyed>
		<text>With the ship destroyed, you scrap it and prepare to jump away.</text>
		<autoReward level="MEDIUM">standard</autoReward>
		<choice hidden="true">
			<text>Continue...</text>
			<event load="ENGI_VIRUS_REBORN"/>
		</choice>
	</destroyed>
	<deadCrew>
		<text>With all the Engi dead, you take what you can and prepare to jump away.</text>
		<autoReward level="MEDIUM">standard</autoReward>
		<choice hidden="true">
			<text>Continue...</text>
			<event load="ENGI_VIRUS_REBORN"/>
		</choice>
	</deadCrew>
</ship>
<event name="ENGI_VIRUS_REBORN">
	<text>To your surprise your Engi crewmember reforms. It looks as if the virus reconstituted, repurposed, and reprogrammed the Engi host and wants to travel with you... and it seems to have learned a great deal from its time on your ship.</text>
	<crewMember amount="1" class="engi" all_skills="2">Virus</crewMember>
</event>
